Prottokoll sel 25mal Junis 1874
Koos ollid kohto Peawannem  Ans Lassel 
Hans Sarman
Mart Epman
Kirjutaja H. Saarmo
№ 19.
Kohto ette astus  Anno Wink ja kaebas, et  Jaan Laimi naine An on enne kui ta Janile naiseks on sanud, käima peal olnud ja ommale abbiello aego lapse ilmale tonud ja selle lapse jälle ärra hukkanud, ja et Jaani tüdruk Kai Huss on ka sedda asja näinud ja wälja räkinud.
 Kai Huss astus ette ja ütles, et temma on kül kuulnud kui temma perrenaine on kaebanud ommal haigusse ollewad ja olnud ühhe tunni aega ahjo peal soendamas ja peale selle on perrenaene jälle temma jure tööle tulnud.
 Jaan Laim astus ette ja ütles, et se täieste walla jutt on, mis temma naise Anne peale on räkitud ja Jaan Laimil olli ka  tohter  Hesse  kirri № 115 kohto ees ülles näitada, mis tunnistas, et Jaan Laimi naine Ann  täieste õige on ja et temma ei olle ilmaski üks laps sünnitanud.
Selle walle jutto ülle sai  Anno Wink Seadusse ramatu § 1257 järrel moistetud, et Anno Wink peab 5 päwa puris ollema sepärrast et temma Abbiello rahwa peale walle jutto on räkinud.
Se moistminne sai kulutud ja ollid sellega rahhul, kaebaja Anno Wink kui ka temma wastane Jaan Laim ja se moistmine on ka täidetud.
 Hans Lassel 
Hans Saarmann 
Mart Epmann
tunnistusseks Kirjutaja H. Saarmo /allkiri/
